<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abstrainer_pitch_body">El oído absoluto se refiere a la habilidad de identificar una
        nota por su nombre sin la ayuda de una nota referencial, o ser capaz de producir exactamente
        una nota solicitada (cantando) sin ninguna referencia.\n\nEsta capacidad está relacionada con
        la memoria auditiva (la capacidad de recordar ciertos sonidos).\n\nEn este ejercicio vamos
        a entrenar este tipo de habilidad. Comenzaremos con una sola octava, se reproducirá
        un sonido y tendrás 3 oportunidades para pulsar la nota correcta dos veces. Iremos añadiendo más
        octavas progresivamente conforme hagamos progresos.\n\nPresiona en el botón de arriba y comenzará el ejercicio.
    </string>

    <string name="abstrainer_interval1_body">Un intervalo es la distancia (dentro de una escala) entre
        dos grados del mismo cabeceo. Se produce un intervalo melódico cuando las dos notas están tocadas
        una después de otra. Los Intervalos pueden ser armónicos cuando las dos notas suenan a la vez.\n\nLos
        intervalos nos ofrecen la base de nuestro marco de trabajo de casi todo en la música. Mediante combinaciones
        de los más pequeños formamos las escalas. Combinando los más amplios formamos los acordes.\n\nLa
        capacidad de identificar los acordes de oído es uno de los objetivos principales del entranamiento
        del oído musical.\n\nEn este ejercicio vamos a entrenar este tipo de habilidad. Sonarán dos intervalos
        generados por la aplicación y el objetivo es escuchar y reconocer cuál de ellos tiene mayor distancia.
    </string>

    <string name="abstrainer_interval2_body">Un intervalo es la distancia (dentro de una escala) entre
        dos grados del mismo cabeceo. Se produce un intervalo melódico cuando las dos notas están tocadas
        una después de otra. Los Intervalos pueden ser armónicos cuando las dos notas suenan a la vez.\n\nLos
        intervalos nos ofrecen la base de nuestro marco de trabajo de casi todo en la música. Mediante combinaciones
        de los más pequeños formamos las escalas. Combinando los más amplios formamos los acordes.\n\nLa
        capacidad de identificar los acordes de oído es uno de los objetivos principales del entranamiento
        del oído musical.\n\nEn este ejercicio, tu objetivo es determinar qué intervalo ha sonado en la aplicación
        y seleccionarlo entre las opciones.
    </string>

    <string name="abspitch_activity_subheader">Escucha notas sin referencias y acierta cuáles son</string>
    <string name="text_card_title">DESCRIPCIÓN</string>
</resources>