<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="theory_subtitles">
        <item>Para reconocer notas sin referencias</item>
        <item>Diferencia de altura entre dos notas</item>
        <item>Conjuntos de sonidos ordenados en un entorno</item>
        <item>Conjunto de notas que suenan simultáneamente</item>
        <item>Movimiento marcado por una sucesión elementos</item>
    </string-array>

    <string name="theory_pitch">El oído absoluto es la habilidad de nombrar y reconocer estímulos
        auditivos aislados sobre la base de la nota misma sin ninguna referencia externa. Los poseedores
        de oído absoluto demuestran su habilidad en varios niveles. Generalmente, el oído absoluto implica
        algunas o todas las siguientes habilidades:\n\nIdentificar y nombrar las notas tocadas en varios instrumentos.\n\nNombrar la tonalidad de una determinada pieza musical.\n\nCantar o entonar una determinada nota sin ninguna referencia externa.\n\nNombrar las notas de ocurrencias domésticas diarias tales como bocinas de coches, etc…\n\nReproducir a la perfección una canción jamás tocada por ese individuo en un instrumento musical sin necesidad
        de leerla en una partitura y/o memorizándolo con tan sólo una vez.\n\nLas personas pueden poseer oído absoluto y oído relativo en varios niveles. Tanto el oído absoluto
        como el oído relativo trabajan juntos en la audición y la práctica musical, si bien las personas
        suelen mostrar su preferencias por estrategias en el uso de cada habilidad.
    </string>

    <string name="theory_interval">Intervalo es la diferencia de altura —frecuencia— entre dos notas
        musicales, medida cuantitativamente (número) en grados o notas naturales y cualitativamente (especie)
        en tonos y semitonos. Su expresión aritmética es una proporción simple.\n\nPor ejemplo, aritméticamente, la relación de frecuencias entre dos sonidos situados a distancia de
        quinta justa es 3:2.\n\nLos intervalos tonales tienen un solo valor justo; los modales tienen un valor mayor y otro menor,
        propios de la modalidad en la que se encuentran.\n\nTodos los intervalos pueden ser, además, aumentados o disminuidos.\n\nSe consideran simples los intervalos no mayores que una octava y compuestos a los que la exceden.
        Los intervalos compuestos son análogos a los intervalos simples correspondientes. Así, una novena
        es una segunda a la octava y puede ser mayor o menor; una duodécima es análoga a una quinta y
        puede ser justa.\n\nSe denomina armónico al intervalo cuyo sonido suena simultáneamente y melódico a aquel cuyo
        sonido suena sucesivamente.\n\nSe llaman complementarios los intervalos que, sumados, conforman una octava: una cuarta y una
        quinta son complementarias. Nótese que la suma de los cuatro grados de la cuarta y los cinco
        grados de la quinta se resuelve en ocho grados, no nueve, porque el cuarto grado de la cuarta
        es a la vez el primer grado de la quinta.
    </string>

    <string name="theory_scales">En un sentido general, se llama escala musical a un conjunto de sonidos
        ordenados notas de un entorno sonoro particular (sea tonal o no); de manera simple y esquemática
        (según la notación musical convencional pentagramada). Estos sonidos están dispuestos de forma
        ascendente (de grave a agudo) aunque, de forma complementaria, también de forma descendente, uno
        a uno en posiciones específicas dentro de la escala, llamadas grados.\n\nLa cantidad (grados) y cualidad (alturas) de los sonidos seleccionados discriminadamente del total
        del universo acústico para definir un ámbito sonoro particular determina la existencia de numerosos
        tipos de escalas musicales; cada uno de los cuales detalla un ordenamiento específico de un conjunto
        discreto de sonidos, cuyas diferentes alturas están relacionadas entre sí sistemáticamente (según un
        modelo de afinación), proporcionando una medida de las distancias entre los sonidos (intervalos) que
        la componen y las relaciones que los definen. Aunque varias escalas pueden tener la misma representación,
        su afinación e intervalos pueden ser diferentes y por lo tanto, sonar distintas.\n\nLa utilidad práctica de la escala musical es fundamentalmente didáctica, y permite sintetizar la
        composición particular de un sistema musical, como también exponer de manera simplificada, esquemática
        y conveniente el material melódico y/o armónico del que está compuesta, en parte o en totalidad, una
        obra musical sometida a estudio. No debe confundirse el concepto de escala musical (sonidos ordenados
        por grados) con el de tonalidad (característica tonal de una obra musical centrada en un sonido
        particular), o el de modo (manera de distribuir los intervalos).\n\nExisten muchas escalas musicales, tantas como ámbitos sonoros se deseen considerar; surgidas
        en diferentes épocas y regiones del mundo, según las distintas formas culturales. Su clasificación
        es variada, generalmente el criterio básico para categorizar cada escala musical está dado por
        el número de sus sonidos componentes (escalas pentatónicas, hexatónicas, heptatónicas, etc.), y/o
        los intervalos existentes entre ellos (escalas diatónicas, cromáticas, mayores, menores, artificiales, etc.).\n\nLa escala musical se forma a partir de las distancias de tono y semitono. La mayoría de ellas
        está formada por siete notas (cuando es con cromatismos suelen ser 12), pero las hay también de seis u ocho.
    </string>

    <string name="theory_chords">En música y teoría musical, un acorde consiste en un conjunto de tres
        o más notas diferentes que suenan simultáneamente y que constituyen una unidad armónica. En determinados
        contextos, un acorde también puede ser percibido como tal aunque no suenen todas sus notas. Pueden
        formarse acordes con las notas de un mismo instrumento o con notas de diferentes instrumentos (incluyendo
        la voz humana) tocados a la vez. Formalmente, un acorde posee entre tres y siete notas de las doce que
        componen una octava; las notas pueden pertenecer a la misma o a diferentes octavas. La distancia entre
        dos notas musicales se conoce como intervalo musical; los intervalos musicales, combinados, determinan
        los diferentes tipos de acordes. Cada tipo de acorde puede presentar como tono fundamental cualquiera
        de las doce notas musicales (do, do♯, re, mi♭, mi, fa, fa♯, sol, la♭, la, si♭, si). Este tono fundamental
        (también conocido como «nota fundamental», «fundamental», «nota tónica» o «tónica») determina
        la tonalidad del acorde y constituye la referencia para sus intervalos.\n\nLas combinaciones de dos notas suelen llamarse díadas, las de tres, tríadas, las de cuatro, cuatríadas,
        las de cinco, quintíadas, las de seis, sextíadas, y las de siete, septíadas.\n\nA una sucesión de acordes se la denomina progresión armónica. En una canción, o un tema instrumental,
        las progresiones armónicas determinan en líneas generales el camino que debe seguir la música de
        acompañamiento y, el que, en bastante medida, suele seguir la melodía principal, que por razones
        de armonía debe y suele adaptarse en cierto grado al fondo musical. Además, constituyen normalmente
        un elemento invariable entre diferentes versiones o variaciones, con los mismos o con diferentes
        instrumentos, de un mismo tema musical. Por ello, es típico «resumir» el acompañamiento de una
        canción en sus acordes básicos para luego poder interpretarla libremente al piano o la guitarra
        con dichos acordes como guía, sin perder la esencia de la composición, es decir, sin que esta
        deje de ser identificable. En sentido inverso, también es típico componer una canción para uno
        o varios instrumentos partiendo de la creación de una progresión de acordes.\n\nLos acordes más complejos, de 5 o más notas, se utilizan con frecuencia, además de en la música
        orquestal, en géneros musicales como la canción melódica contemporánea, y, con especial frecuencia,
        en el jazz.
    </string>
    <string name="theory_rythm">De todos los aspectos constituyentes de la música dos destacan por encima
        del resto, son el ritmo y la melodía. Es más, para numerosos teóricos el ritmo es de estos dos,
        el único elemento realmente indispensable en la música. En las partituras convencionales de música
        occidental el ritmo se asocia con el tiempo y con la dirección horizontal, mientras que la melodía
        se relaciona con la altura musical y con la dirección vertical. El ritmo «hace referencia a las
        duraciones de las notas individuales, de las armonías (el ritmo armónico), de todas las partes en
        una textura (el ritmo compuesto), de las longitudes de las frases, de los cambios de dinámica, de
        los cambios de textura, etc.» El ritmo está marcado por la sucesión regulada de elementos
        opuestos, la dinámica de los pulsos fuertes y débiles, el pulso tocado y el pulso del silencio
        inaudible pero implícito, las notas largas y cortas. El oyente percibe esta sucesión temporal
        de elementos que se ordena en la mente formando una estructura, siendo capaz de anticiparse a ésta.
        Esto depende de la repetición de un patrón que sea lo suficientemente corto como para memorizarlo.\n\nEl compás se define como la organización de pulsos y acentos formando un patrón que suele repetirse.
        La frecuencia de tal repetición puede ser regular o irregular. La alternancia de pulsos fuertes y
        débiles es fundamental para el antiguo lenguaje de la poesía, la música y la danza. El común
        término poético pie se refiere, como en la danza, a la arsis y tesis del pie en el tiempo. De forma
        parecida los músicos hablan de un upbeat, downbeat así como «on» y «off beat». Estos contrastes
        facilitan naturalmente una jerarquía dual de ritmo y dependen de patrones repetitivos de duraciones,
        acentos y silencios formando un «grupo de pulsos» que corresponde al pie métrico. Normalmente tales
        grupos de pulsos se definen tomando el pulso más acentuado como el primero y contando los pulsos hasta
        el siguiente acento. Un ritmo que acentúa otro pulso y desacentúa el pulso establecido o asumido como
        fuerte de la melodía o de un ritmo precedente se conoce como ritmo sincopado.\n\nEl ritmo es natural y se basa en las relaciones de intensidad y de duración de los sonidos, mientras que
        la métrica y el compás constituyen una división artificial. Para De Candé el compás es «la manera
        de dividir y subdividir el tiempo musical oponiendo un orden periódico a la libertad del ritmo».
        Así pues, cada ritmo es único y tiene una organización propia, mientras que las agrupaciones que
        se pueden hacer del mismo no son hechos físicos sino construcciones mentales. El ritmo es un elemento
        general siendo la métrica uno de los aspectos que lo caracterizan en función del acento. En los
        últimos años el ritmo y la métrica han llegado a ser una importante área de investigación entre
        los eruditos de la música.
    </string>


</resources>